> 移动平均线（Moving Average, MA）是技术分析中最常用和最基础的工具之一,<br>
用于平滑价格数据,帮助识别趋势的方向和强度.<br>
通过计算一定时期内的平均价格,移动平均线可以过滤掉短期波动,使长期趋势更加清晰.

# 主要类型

0. 简单移动平均线 (SMA, Simple Moving Average)
0. 指数移动平均线 (EMA, Exponential Moving Average)
0. 加权移动平均线 (WMA, Weighted Moving Average)


# 应用场景

## 趋势确认

当价格持续高于或低于移动平均线时,表明存在上升或下降趋势.

### 上升趋势

如果价格持续在移动平均线上方运行，且移动平均线本身也在向上倾斜，则表明市场处于上升趋势.

### 下降趋势

如果价格持续在移动平均线下方运行，且移动平均线本身也在向下倾斜，则表明市场处于下降趋势.

### 横盘整理

如果移动平均线水平移动，或者价格频繁穿越移动平均线，则表明市场可能处于横盘整理状态.

## 支撑与阻力

移动平均线可以作为动态支撑或阻力水平.

## 交叉信号

### 金叉

短期移动平均线上穿长期移动平均线,可能预示着上涨趋势的开始.

### 死叉

短期移动平均线下穿长期移动平均线,可能预示着下跌趋势的开始.

### 超买/超卖

结合其他指标如 RSI 使用,判断市场是否过度买入或卖出.


选择哪种类型的移动平均线取决于你的具体需求和交易策略：

SMA：适用于长期趋势分析,对所有数据点一视同仁.
EMA：对新信息反应更快,适合短线交易和快速响应市场变化.
WMA：介于两者之间,比 SMA 更敏感,比 EMA 稍微滞后.